\documentclass{standalone}
\usepackage{tikz}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usetikzlibrary{shadows,trees}


\begin{document}
    \begin{adjustbox}{margin=5mm}
        \begin{tikzpicture}[
            every node/.style = {draw, rounded corners=3pt, semithick, drop shadow},
            ROOT/.style = {top color=green!60!blue, bottom color=blue!60!green,
            inner sep=2mm, text=white, font=\bfseries},
            L1/.style = {fill=blue!20},
            L2/.style = {fill=orange!30},
            L3/.style = {fill=green!30, grow=down, xshift=1em, anchor=west, 
            edge from parent path={(\tikzparentnode.south) |- (\tikzchildnode.west)}},
            edge from parent/.style = {draw, thick},
            LD/.style = {level distance=#1ex},
            LD1/.style = {level distance=6ex},
            LD2/.style = {level distance=12ex},
            LD3/.style = {level distance=18ex},
            LD4/.style = {level distance=24ex},
            LD5/.style = {level distance=30ex},
            level 1/.style = {sibling distance=140mm}
        ]
        % Parents
        \node[ROOT] {Analyse SARS-COV-2}
            [edge from parent fork down]
            child{node[L2] {Implémentation}
                child[L3,LD1]   {node[L3]   {Analyse statistique}
                    child[L3,LD1] {node[L3,fill=red!30]   {Fonction de dénombrement}}
                    child[L3,LD2] {node[L3,fill=red!30]   {Fonction de recherche de la plus longue suite consécutive}}
                    child[L3,LD3] {node[L3,fill=red!30]   {Fonction de recherche de séquence unique la plus longue}}
                    child[L3,LD4] {node[L3,fill=red!30]   {Fonction d'affichage des statisques}}
                }
                child[L3,LD=36]   {node[L3]   {Codons}
                    child[L3,LD1] {node[L3,fill=red!30]   {Fonction de correspondance ARNm - codons}}
                    child[L3,LD2] {node[L3,fill=red!30]   {Adapter les fonctions d'analyse statistique aux codons}}
                }
                child[L3,LD=54]   {node[L3]   {Distance entre deux séquences}
                    child[L3,LD1] {node[L3,fill=red!30]   {Recherche sur la distance de Levenshtein}}
                    child[L3,LD2] {node[L3,fill=red!30]   {Fonction calculant la distance de Levenshtein}}
                    child[L3,LD3] {node[L3,fill=red!30]   {Adapter la fonction précédente pour des codons}}
                }
                child[L3,LD=78]   {node[L3]   {Alignement de séquences}
                    child[L3,LD1] {node[L3,fill=red!30]   {Recherche sur l'algorithme de Needleman-Wunsch}}
                    child[L3,LD2] {node[L3,fill=red!30]   {Fonction algorithme de Needlemann-Wunsch}}
                    child[L3,LD3] {node[L3,fill=red!30]   {Fonction d'affichage du score de l'alignement et de la suite des opérations}}
                    child[L3,LD4] {node[L3,fill=red!30]   {Determiner un algorithme pour obtenir tout les alignements optimaux}}
                    child[L3,LD5] {node[L3,fill=red!30]   {Fonction de l'algorithme}}
                }
            }
            child{node[L2] {Tests}
                child[L3,LD1]  {node[L3]   {Unitaires}
                    child[L3,LD1] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de dénombrement}}
                    child[L3,LD2] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de dénombrement (codons)}}
                    child[L3,LD3] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de suite consécutive}}
                    child[L3,LD4] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de suite consécutive (codons)}}
                    child[L3,LD5] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de suite unique}}
                    child[L3,LD=36] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de suite unique (codons)}}
                    child[L3,LD=42] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de la distance de Levenshtein}}
                    child[L3,LD=48] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de la distance de Levenshtein (codons)}}
                    child[L3,LD=54] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de Needleman-Wunsch}}
                    child[L3,LD=60] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction des aligments optimaux}}
                }
                child[L3,LD=72]  {node[L3]   {Performances}
                    child[L3,LD1] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de dénombrement}}
                    child[L3,LD2] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de dénombrement (codons)}}
                    child[L3,LD3] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de suite consécutive}}
                    child[L3,LD4] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de suite consécutive (codons)}}
                    child[L3,LD5] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de suite unique}}
                    child[L3,LD=36] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de suite unique (codons)}}
                    child[L3,LD=42] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de la distance de Levenshtein}}
                    child[L3,LD=48] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de la distance de Levenshtein (codons)}}
                    child[L3,LD=54] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction de Needleman-Wunsch}}
                    child[L3,LD=60] {node[L3,fill=red!30]   {Sur la fonction des aligments optimaux}}
                }
            }
            child {node[L2] {Livrables}
                child[L3,LD1] {node[L3]   {Rapport}}
                child[L3,LD2] {node[L3]   {Présentation}}     
            };
        \end{tikzpicture}
    \end{adjustbox}
\end{document}